歐盟也宣布與台灣中研院合作開發疫苗和快篩

〔記者簡惠茹／台北報導〕台灣研究實力陸續吸引各國尋求合作，繼外交部與美國在台協會（AIT）今天同步發表「臺美防疫夥伴關係聯合聲明」，歐盟駐台代表也宣布，歐盟和台灣合作開發快篩和疫苗，有信心可以擊敗冠狀病毒。

歐洲經貿辦事處處長高哲夫（Filip Grzegorzewski）今天在Twitter上宣布，歐盟和台灣中研院同心協力合作開發快篩和疫苗，有了15分鐘就能得到可靠結果的測試，相信我們可以擊敗冠狀病毒。

而針對台美合作聲明，外交部說明，6大合作抗疫措施包括快篩檢驗試劑的研發、疫苗的研究與生產、藥品的研究與生產、追蹤接觸者相關技術機制與科技、舉行科學家與專家的聯合會議及防疫醫療用品及設備的合作與交流。

中研院今晚表示，為使研究能量最大化，台灣積極與國外接洽合作，裡應外合，攜手抗疫，昨天美國在台協會（AIT）處長酈英傑與中研院長廖俊智會面，討論台美對抗新冠肺炎策略，雙方將進一步強化公衛與防疫合作機制。

中研院表示，中研院已於2月聯合國內學研單位，組成擁有13個子平台的抗疫平台，從篩檢、藥物、疫苗等不同面向著手研發，採分進合擊方式，前幾周在藥物合成和快篩試劑上都有突破性的進展。

Filip Grzegorzewski Twitter

台灣大國，亞洲之首

小心支那偷技術

台灣又贏

究竟誰才是井底之蛙

支支制造問題 要人地諗辦法幫手撿屎

台灣自立新組織叫台灣聯盟國啦，廢除/無視/矮化聯合國

台灣成功把握機會
同世界各國建立合作機會

Taiwan no.1

屌你老母班歐洲撚樣
平時掛住吸人仔鴉片
要死到臨頭先知道要搵台灣

口交部有冇野講，要唔要抗議？

台灣亞洲第一

萬劍歸宗最後倒數，滅Chinese virus最後倒數

台灣成為最大贏家

台灣完勝支共同WHO, 直頭係大獲全勝

支衛準備rip

垂範亞洲

中國模式vs台灣模式
甴近平諗住扮救世主點知殺出個程咬金

台灣應該把握哩個機會，要求歐盟同美國承認台灣獨立主權國家嘅地位

台灣中研院自古以來都是中國的一部分以符合一個中國原則

中研院長與歐盟視訊 研商抗武漢肺炎合作面向
最新更新：2020/03/19 07:30

歐洲經貿辦事處處長高哲夫（右2）18日發布推特表示，歐盟與中研院同心協力，共同研發最先進的武漢肺炎快篩和疫苗。（

（中央社記者吳欣紜台北18日電）台美將合作對抗武漢肺炎，歐盟也與中研院合作開發快篩疫苗。中研院說，中研院院長廖俊智今天下午與歐盟相關單位視訊會議，就台歐如何在快篩、疫苗等合作面向討論。

外交部長吳釗燮及美國在台協會（AIT）處長酈英傑（Brent Christensen）今天上午共同署名的台美聯合防疫夥伴關係聲明，宣布合作抗疫，項目包括快篩檢驗試劑的研發、疫苗的研究與生產、藥品的研究與生產等。

不只是美國，歐洲經貿辦事處處長高哲夫（Filip Grzegorzewski）傍晚也發布推特表示，歐盟與中研院同心協力，共同研發最先進的武漢肺炎快篩和疫苗。

中研院深夜透過臉書貼文指出，廖俊智今天下午與高哲夫會面，以及與多名歐盟官員代表同步視訊會議，共商力抗武漢肺炎（COVID-19，2019年冠狀病毒疾病）的策略與防疫機制。

廖俊智指出，此次邀集歐盟相關單位視訊會議，就台歐如何在快篩、疫苗等合作面向討論，當中除了分享台灣目前的研究成果，也討論未來如何在歐盟國家內應用；歐盟也對台灣目前防疫的成果表示肯定，未來將與中研院合作致力開發快篩和疫苗。

高哲夫也發布推特表示，有15分鐘的快篩之後，將可以擊敗2019冠狀病毒。

中研院表示，下午會面現場與會人員包括高哲夫、中研院研究員林宜玲、胡哲銘、謝世良、楊安綏、陳建彰、外交部歐洲司、疾管署等；另參與視訊會議則包括歐盟衛生總署、歐盟災害防救及人道救援總署、歐盟研究暨創新總署、歐盟疾管署等。（編輯：楊昭彥）1090319

終於連歐洲都睇到台灣啦，支那萬惡之源想做救世主？死開啦

越打壓越成長 有陣時真係唔知好事定壞事

四夷重譯稱天子 之時即將來臨